建築第一層樓承重係點計出黎？

入面既人又點知擺左既野會唔會超重？

我估都係預你正常使用，如果每層每一平方米都放一噸野，點計都係仆街

利伸9up

打錯標題
係
建築物一層樓承重係點計出黎？

無計 話之你

但我見d 工廈係有寫

咁個code 根據d 咩去訂？
棟棟建築物都唔係設計同材料

每層樓都有佢Usage. 跟番loading code 2011 黎計

睇用途
例如商場預5kPa，等於每平方米負荷509kg
正常情況下絕對足夠，而建築物設計要頂到1.6倍嘅重量
倉庫就要按高度增加可負荷重量

自己睇

即係原來承重係regardless of design & material
用一份code 就可以將全部建築物包哂入去？
係工程界入面呢樣野係咪冇人argue 過？

利申：商科仔

經驗同統計
code規定嘅係負荷，唔同設計唔同材料都要承受到嗰個負荷先得

呢度有齊晒

搞錯晒
例如你想用紙皮起樓，你就要設計到紙皮頂到5kpa
你想用石屎起，都要頂到5kpa
code係最要參考，但如果有特別用途code包唔到就要另計

明白哂咁多位大佬
以後有咩問題再出post 問下大家，刺激下學術台既人流。

明白了，個code 係standard，你起樓你要計到meet requirement，否則你就係犯法。

英國留低的制度

想知中國內地有冇相類似既code

要問馬時亨, 佢話OK 就OK

唔知樓主唔明邊到

一開頭就計左slab姐係樓面個loading先
唔同用途有唔同design load
跟住力就會傳遞去beam姐係樑
愈重咪愈粗/深
再跟住會傳遞去column姐係柱
又係愈重愈粗囉

物料係香港都係石屎/工字鐵嫁啦
又係有數計
唔同強度石屎/工字鐵
可以受力唔同

計數好似會預dead load同live load
預幾多就睇cop 好似係
利申 中三畢業

已經明了，我係調轉左，以為由物料出發，原來係由負重出發

其實都係個樣出發
比錢邊友想咩樣
咪咩樣
如果佢想小d柱/樑
就一定用工字鐵結構
貴好多

紅館個類中間冇柱設計 都係用鐵
因為自身重量同承重比例高

開司都計到
你唔得